\thispagestyle{empty}
\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
  \fill[espritBlue] (current page.south west)
    rectangle ([yshift=3cm]current page.south east);
  \fill[espritRed] ([yshift=3cm]current page.south west)
    rectangle ([yshift=3.4cm]current page.south east);
\end{tikzpicture}

\vspace*{\fill}

\begin{center}
  \begin{tcolorbox}[
    colback=lightBlue!20, colframe=espritBlue,
    boxrule=1pt, arc=6pt,
    left=20pt, right=20pt, top=16pt, bottom=16pt,
    width=0.88\textwidth
  ]
    \centering
    {\Large\bfseries\color{espritBlue} Résumé} \\[10pt]
    \small
    Ce rapport présente \textbf{LeadGen Francophone 360+}, une plateforme de
    génération automatisée de leads B2B IT développée pour Solvinya Group.
    La plateforme scrape 5 sources (LinkedIn, BOAMP, TED EU, Malt.fr), qualifie
    chaque prospect avec un score 0--100 basé sur des règles métier
    (pays $\times$30\%, technologie $\times$25\%, secteur $\times$25\%,
    boost $\times$20\%), classe le texte via un modèle NLP TF-IDF (75\% accuracy),
    et génère des messages de prospection personnalisés via Groq LLM. 815 prospects
    ont été collectés lors de la première exécution. La plateforme est entièrement
    conteneurisée (Docker Compose), automatisée (n8n), et expose une API REST
    FastAPI. \\[8pt]
    \textbf{Mots-clés~:} Web scraping, NLP, LLM, FastAPI, PostgreSQL,
    Génération de leads B2B, n8n, Docker
  \end{tcolorbox}

  \vspace{0.8cm}

  \begin{tcolorbox}[
    colback=lightAmber!20, colframe=espritRed!60,
    boxrule=1pt, arc=6pt,
    left=20pt, right=20pt, top=16pt, bottom=16pt,
    width=0.88\textwidth
  ]
    \centering
    {\Large\bfseries\color{espritRed} Abstract} \\[10pt]
    \small
    This report presents \textbf{LeadGen Francophone 360+}, an automated B2B IT
    lead generation platform developed for Solvinya Group. The platform scrapes
    5 sources (LinkedIn, BOAMP, TED EU, Malt.fr), qualifies each prospect with a
    0--100 rule-based score (country $\times$30\%, technology $\times$25\%,
    sector $\times$25\%, boost $\times$20\%), classifies text via a TF-IDF NLP
    model (75\% accuracy), and generates personalized prospecting messages via Groq
    LLM. 815 prospects were collected in the first run. The platform is fully
    containerized (Docker Compose), automated (n8n), and exposes a FastAPI REST
    API. \\[8pt]
    \textbf{Keywords~:} Web scraping, NLP, LLM, FastAPI, PostgreSQL,
    B2B lead generation, n8n, Docker
  \end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace*{\fill}
